\documentclass[landscape,a4paper,fontscale=1]{xebaposter}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{colortbl}

\definecolor{lblue}{HTML}{4573B8}
\definecolor{lgreen}{HTML}{73AB44}
\definecolor{lightgreen}{HTML}{ABCC8F}

\usepackage{multicol}
\usepackage{listings}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,.6,0}
\definecolor{dkblue}{rgb}{0,0,.6}
\definecolor{dkyellow}{cmyk}{0,0,.8,.3}


\lstset{
  language        = PHP,
  basicstyle      = \small\ttfamily,
  keywordstyle    = \color{dkblue},
  stringstyle     = \color{red},
  identifierstyle = \color{dkgreen},
  commentstyle    = \color{gray},
  emph            =[1]{php},
  emphstyle       =[1]\color{black},
  emph            =[2]{if,and,or,else, static, public, private, function, return},
  emphstyle       =[2]\color{dkyellow}
  }


\usepackage{hyperref}


\usepackage{graphics}

\begin{document}

\begin{poster}{
%%Paramètres de l'apparence du poster
%%layout
background=none,
%colspacing=3em,
columns=6,               %Nombre de colonnes de la grille
%                        %default: 3 in portrait, 4 in landscape; max 6
%%border
borderColor=lgreen,      %des goûts et des couleurs...       
textborder=roundedsmall,      %none, rectangle, rounded, rounded[small,left,right], bars, triangles, coils, faded 
headerborder=open,       %none, closed, open
%%header
headerFontColor=lblue,
headerfont=\large\bf,   %commandes insérées avant les titres de boîte
%boxheaderheight=6ex,
headerColorOne=lightgreen,    %define headerColorTwo to make a gradient
headershape=rounded,   %rectangle, rounded, small-rounded, rounded[left,right].
%                        %L'ancrage du titre dépend de la forme : centré avec les formes arrondies, aligné sinon. 
headershade=plain,       %plain, shade-lr, shade-tb, shade-tb-inverse
%%Box
boxColorOne=white,       %define boxColorTwo to make a gradient
boxshade=plain,          %none, plain, shade-lr, shade-tb
%boxpadding=1.2em,
%%plus : voir documentation de la classe baposter : http://www.brian-amberg.de/uni/poster/
}
{ %=============== EN-TETE ================
}
{%Titre du poster
Aide mémoire : LabNbook - Laravel
%\huge{and then some stuff}
}
{%Nom des auteurs (sautez 0 à 2 lignes avant selon la longueur du titre)
\url{https://laravel.com/docs/6.x}
}
{
%Ajoutez ici un deuxième logo si vous avez une double affiliation
%\includegraphics[height=8em]{logo}
}

 %=============== CONTENU ================
 % Ajoutez des boîtes en suivant la syntaxe donnée en exemples. Toutes les boîtes doivent obligatoirement être nommées de façon unique. 
 % Les colonnes et les lignes sont numérotées à partir de 0.
 % Ci-dessous, la liste des options de placement.
  % below=  name of other node%
  % above=  name of other node%
  % aligned=name of other node%
  % bottomaligned=name of other node%
  % column= [0]     %
  % row=    [0]     %
  % span=   [1]     %
  % height= <size in percent of column height>,[auto]%
  % name=   [noname]%
 % Une boîte ne peut être référencée par son nom que si elle a été définie plus haut. Seems obvious ?.. Let's just say it does /now/. 

\begin{posterbox}[name=files,span=3]{\href{https://laravel.com/docs/6.x/structure}{Dossiers principaux}}
\begin{verbatim}
app/                    # Dossier principal PHP
    Http/Controllers/   # Controllers
    Views/              # Modeles de vues (scope)
    Policies/           # Permissions
    resources/views/    # Vues laravel
routes/                 # Routes (lien url -> controller)
public/                 # js, images, css et code non Laravel
storage/app/            # Stockage applicatif interne
    public/             # Stockage accessible par url
\end{verbatim}
\end{posterbox}

\begin{posterbox}[name=lifecycle,span=1,column=3]{\href{https://laravel.com/docs/6.x/lifecycle}{Cycle de vie}}
    Traitement des \href{https://laravel.com/docs/6.x/requests}{requêtes}:
    \begin{enumerate}
        \item Interception
        \item Middlewares (\href{https://laravel.com/docs/6.x/routing}{Routing (URL)}, auth,CSRF,...)
        \item Controller
        \item \href{https://laravel.com/docs/6.x/responses}{Réponse}
        \item Middlewares
    \end{enumerate}
\end{posterbox}

\begin{posterbox}[name=policies,span=2,column=4]{\href{https://laravel.com/docs/6.x/authorization\#authorizing-actions-using-policies}{Permissions}}
Chaque objet peut avoir un fichier de politique associé
\begin{itemize}
    \item Les politiques du fichier \texttt{foo/Bar.php} sont dans  \texttt{foo/Policies/BarPolicy.php}
    \item On appele les politique avec la syntaxe \lstinline{$user->cannot('verb', $obj)}
    \item Il existe l'opposé \lstinline{can('verb', $obj)}
    \item \lstinline{abort_if($cond, $code, $msg)} interrompt le traitement de la requête
\end{itemize}
\end{posterbox}

\begin{posterbox}[name=controller,span=4,below=files]{\href{https://laravel.com/docs/6.x/controllers}{Controller web}}
Le controlleur doit vérifier les permissions pas l'authentification, \texttt{\$labdoc} est instancié depuis l'id  dans l'url
\begin{lstlisting}
public function move(Request $request, Labdoc $labdoc){
    $user = Auth::user(); // utilisateur connecte, Auth::id() pour juste l'id
    abort_if($user->cannot('update', $labdoc), 403); // Permission
    $id_rp = (int) $request->input('id_rp'); // Parametre de la requete (POST ou GET)
    $ans = $labdoc->move($user->id_user, $id_rp); // Methode du modele
    return response()->json($ans); } // Reponse en json
\end{lstlisting}
\end{posterbox}

\begin{posterbox}[name=view,span=4,below=controller]{\href{https://laravel.com/docs/6.x/views}{Templates blades (vues)}}
    \begin{multicols}{2}
    Les vues sont en PHP avec quelques aides, dont :
        \begin{itemize}
            \item \texttt{@include(view)} inclusion d'une vue
            \item \texttt{@extend(view)} étends une autre vue
            \item \texttt{@yield(nom)} cree une section vide (vue mère)
            \item \texttt{@section(nom)} insère dans la section (vue fille)
            \item \texttt{@csrf} jeton csrf a mettre dans les formulaires
            \item \texttt{\{\{\ldots\}\}} PHP echo html echapé
            \item \texttt{\{!!\ldots!!\}} PHP echo non echapé
        \end{itemize}
    \end{multicols}
\end{posterbox}

\begin{posterbox}[name=artisan,span=2,below=policies,column=4]{\href{https://laravel.com/docs/6.x/artisan\#introduction}{Artisan : interface en ligne de commande}}
\begin{itemize}
    \item \texttt{artisan config:cache} : apres modif du \texttt{.env}
    \item \texttt{artisan tinker} : Ouvre un shell PHP laravel avec accès à la BD
    \item \texttt{artisan make:<stuff>} : crée un fichier laravel (controller, politique...)
    \item \texttt{artisan down|up} : Mode maintenance on|off
    \item \texttt{artisan list} : liste les commandes
\end{itemize}
\end{posterbox}

\begin{posterbox}[name=eloquent,span=4,below=view]{\href{https://laravel.com/docs/6.x/eloquent}{Modèles, relations} et \href{https://laravel.com/docs/6.x/eloquent-collections}{Collections}}
\begin{lstlisting}
$u = \App\User::find(1); // Equivalent a \App\User::where('id_user', 1)->first();
$reports = $u->reports; // Liste des rapports du user (en tant que learner)
$u->reports->contains(3); // Le rapport 3 est-il un des rapports du user
// Jointure avec les missions, reports() est la query des rapports
$u->reports()->join('mission', 'report.id_mission', 'mission.id_mission')->get();
// Les ld du rapport 3 et de la report_part 1 selection faire en BD
\App\Report::find(3)->labdocs()->where('id_report_part', 1)->get();
// Meme resultat mais charge les labdocs en memoire et selectionne en PHP
\App\Report::find(3)->labdocs>where('id_report_part', 1);
\end{lstlisting}
\end{posterbox}

\begin{posterbox}[name=database,span=2,below=artisan,column=4]{\href{https://laravel.com/docs/6.x/queries}{Base de donnée}}
\begin{lstlisting}
// SQL genere par le query builder
DB::table('labdoc_status')
    ->where('id_labdoc', $id_labdoc)
    // le deuxieme where est un AND
    ->where('id\_user', $opt, $id_user)
    // Au format [['field' => value],..]
    ->update($updates);
// SQL pur ($sql est une string parametree)
DB::insert(DB::raw($sql),
    [':id_ld' => $this->id_labdoc]);
// Retourne une Collection de StdClass
DB::select(DB::raw($sql), $params);
// Retourne une Collection de \App\User
\App\User::hydrate(
    DB::select(DB::raw($sql), $params));
// Request mixte
\App\User::where('id_inst', '<>', 1)
    ->whereRaw($sql, $params)->get();
\end{lstlisting}
\end{posterbox}

\end{poster}
\end{document}
